## 1.Опишіть своїми словами як працює метод forEach.

Метод forEach - це спосіб пройтися по всім елементам масиву і виконати одну
і ту ж дію для кожного елемента. Тобто, ми беремо масив, над яким хочемо виконати певні дії,вказуємо, яку функцію
хочемо виконати для кожного елемента масиву. Ця функція часто називається "callback-функцією".

Метод forEach починає перебирати масив, і для кожного елемента він автоматично викликає callback-функцію
і передає в неї поточний елемент.

Після того, як callback-функція виконала свою дію для поточного елемента, forEach переходить до наступного
елемента масиву і виконує функцію знову.

Цей процес повторюється, поки всі елементи масиву не будуть оброблені.

## 2. Які методи для роботи з масивом мутують існуючий масив, а які повертають новий масив? Наведіть приклади.

Методи, що мутують існуючий масив:

- push(): Додає один або декілька елементів в кінець масиву

  `const array = [1, 2, 3];
  array.push(4, 5);
  console.log(array); // Результат: [1, 2, 3, 4, 5]`
- pop(): Видаляє останній елемент з масиву.

`const array = [1, 2, 3];
array.pop();
console.log(array); // Результат: [1, 2]`

- splice(): Додає або видаляє елементи з будь-якого місця в масиві.

`const array = [1, 2, 3, 4, 5];
array.splice(2, 1);
console.log(array); // Результат: [1, 2, 4, 5]`

Методи, які повертають новий масив:

- concat(): Об'єднує два чи більше масивів, повертаючи новий масив.

`const array1 = [1, 2];
const array2 = [3, 4];
const newArray = array1.concat(array2);
console.log(newArray); // Результат: [1, 2, 3, 4]`

- map(): Створює новий масив, застосовуючи функцію до кожного елемента оригінального масиву.

`const array = [1, 2, 3];
const newArray = array.map(x => x * 2);
console.log(newArray); // Результат: [2, 4, 6]`

- filter(): Створює новий масив, що містить елементи, які задовольняють умову, вказану у функції.

`const array = [1, 2, 3, 4, 5];
const newArray = array.filter(x => x > 2);
console.log(newArray); // Результат: [3, 4, 5]`

## 3. Як можна перевірити, що та чи інша змінна є масивом?

1. Array.isArray() метод:
   Вбудований метод Array.isArray() дозволяє перевірити, чи є задана змінна масивом.
2. instanceof оператор:
   instanceof - це оператор, який перевіряє, чи об'єкт є екземпляром певного класу. Можна його використовувати для
   перевірки, чи є змінна масивом.

## 4. В яких випадках краще використовувати метод map(), а в яких forEach()?

Методи map() і forEach() в JavaScript служать для ітерації по елементах масиву, але вони використовуються в різних
ситуаціях і мають різні наслідки.

map():

1. Створення нового масиву:

Використовуйте map(), коли вам потрібно створити новий масив на основі оригінального, змінюючи або перетворюючи кожен
елемент.

2. Чисті та незалежні трансформації:

map() завжди повертає новий масив, що робить його чудовим для чистих трансформацій без побічних ефектів.

forEach():

1. Виконання операцій без створення нового масиву:

Використовуйте forEach(), коли вам просто потрібно виконати якусь операцію для кожного елемента масиву без створення
нового масиву.

2. Необхідність побічних ефектів:

forEach() застосовує функцію до кожного елемента, але не створює новий масив. Він корисний, коли потрібно виконати
побічні ефекти, такі як зміна стану або виведення в консоль.